---
author: mgalves
categories:
- Idéias
- Notícias
- Pesquisa
comments: true
date: "2008-10-01T09:08:34Z"
slug: maquina-do-tempo
tags:
- Google
- Web
theme:
  name: twitter
title: Máquina do tempo
wordpress_id: 358
---

O **Google** está comemorando 10 anos, e para a ocasião, sairam atrás de relíquias guardadas no fundo de algum servidor perdido no Googleplex. Encontraram um **arquivo de indices de busca de 2001**, que depois de alguns ajustes, foi restaurado. Obviamente eles não poderiam deixar de colocar isso no ar, e como nada no Google é deixado ao acaso, eles ainda restauraram as páginas da época, à partir do cache deles.

Esta brincadeirinha, disponível para acesso [aqui](http://www.google.com/search2001.html) (http://www.google.com/search2001.html) permite fazer duas coisas interessantes. A primeira é relembrar como era a Internet de 2001, quais os assuntos na moda e quais os termos que ainda estavam por vir. A segunda é ver como o design das páginas evoluiu nestes 7 anos, pois é possível ver a versão atual da página e a versão da época.

Fiz a busca pela palavra iTunes, e comparei os dois primeiros resultados. O primeiro é o site da Apple, [versão 2001](http://web.archive.org/web/20011217002903/www.apple.com/itunes/) e [versão 2008 ](http://www.apple.com/itunes/). O outro é um artigo da revista Business Week, sobre o tocador, O texto original continua lá, mas o design da página mudou bastante, de [2001](http://web.archive.org/web/20011211221558/www.businessweek.com/bwdaily/dnflash/jan2001/nf20010124_897.htm) para [hoje](http://www.businessweek.com/bwdaily/dnflash/jan2001/nf20010124_897.htm).

Mais informações podem ser encontradas no [Official Google Blog](http://googleblog.blogspot.com/2008/09/2001-search-odyssey.html).

***

**Correção: como foi bem anotado pelo nosso leitor esquentadinho Luis, digno habitante do mundo real (porque o meu aparentemente é o mundo de Alice, quiçá da Lua) , o cache das páginas vem do [Internet Archive](http://www.archive.org/web/web.php) que, confesso, eu não conhecia. Mas é culpa da mídia do meu mundo, um tanto quanto lerda.... **
